# Описание алгоритма работы модулей
## ОС реального времени
оба модуля работают под управлением FreeRTOS  

## Модуль DO
Весь функционал разделен на 3 задачи  
- modbus_task
- tick_task
- output_process

## Модуль DI
Весь функционал разделен на 3 задачи  
- modbus_task
- tick_task
- input_process

### таймеры
на TIM3 

## Описание задач
задачи modbus_task и tick_task имеют сходный функционал  

### modbus_task
обрабатывает запросы MODBUS.  
RS485 сообщения обрабатываются на USART4 по прерыванию IDLE.  
пользовательский обработчик USART4_IrqHandler находится в файле dma_usart_idle.c  
там сообщение коипруется из буфера DMA и кладется в очередь RxQueue.  
все запросы приходят через очередь RxQueue с синхронизацией на семафоре Usart4RxSemaphoreHandle  
тип сообщения, адрес, валидность обрабатываются в файле modbus.c  
и происходит вызов запрошенной функции.  
обработка запроса продолжается в файле modbus_device.c  
описание режимов работы модуля и регистров можно найти в пользовательской документации  

### tick_task
задача с говорящим названием занимается функционалом, который не требует немедленной обработки  
здесь  
- обработка таймера работы
- обработка софт таймера
- запись значения в сторожевой таймер
- обновление конфигурации каналов
- сохранение во внешнюю память конфигураций, ошибок и текущего рабочего времени  

### output_process
задача занимается обработкой состояний/режимов выводов,  
а также переходом в режим инициализации

### input_process
задача занимается обработкой состояний/режимов входов,  
а также переходом в режим инициализации

## Описание функций 
[Описание](https://ic.pics.livejournal.com/gaperton/2336926/867/867_320.jpg).
